**1553. – Seseli montanum** L. – Plante vivace de 20-60 cm, glabre et glauque, à souche rameuse, tortueuse, munie de fibres au sommet ; tiges à peine striées, souvent rameuses, peu feuillées ; //feuilles inférieures oblongues dans leur pourtour, tripennatiséquées, à lanières linéaires-aiguës, les caulinaires à gaine longue et étroite ; //fleurs blanches ou rougeâtres, en ombelles à 6-12 rayons ; involucre nul ou à 1-3 folioles très courtes ; involucelle à folioles linéaires, étroitement scarieuses, plus courtes que les ombellules ; //styles plus longs que le stylopode ; fruit à la fin glabrescent, oblong, à côtes carénées, épaisses.//
Côteaux secs, surtout calcaires, dans presque toute la France. – Espagne ; Suisse ; Italie ; Styrie, Carinthie, Croatie, Hongrie. = Juillet-octobre.